					SQL
Link: https://www.sql-practice.com/	

 
EASY LEVEL

Q1.Show first name, last name, and gender of patients whose gender is 'M'

Ans: SELECT first_name, last_name, gender FROM patients WHERE gender = "M";

Q2. Show first name and last name of patients who does not have allergies. (null)

Ans: SELECT first_name, last_name FROM patients WHERE allergies is null;

Q3. Show first name of patients that start with the letter 'C'

Ans: SELECT first_name FROM patients WHERE first_name LIKE 'C%';


Q4. Show first name and last name of patients that weight within the range of 100 to 120 (inclusive)
Ans: SELECT first_name, last_name From patients where weight between 100 AND 120;


Q5. Update the patients table for the allergies column. If the patient's allergies is null then replace it with 'NKA'.
Ans: UPDATE patients SET allergies = "NKA" WHERE allergies IS null;

Q6. Show first name and last name concatinated into one column to show their full name.
Ans: Select concat(first_name,' ', last_name) from patients;

Q7. Show first name, last name, and the full province name of each patient.

Example: 'Ontario' instead of 'ON'

Ans: SELECT first_name, last_name, province_name from patients JOIN province_names ON patients.province_id = province_names.province_id;

Q8. Show how many patients have a birth_date with 2010 as the birth year.
Ans: select count(*) from patients WHERE year(birth_date) = 2010;
			
Q9. Show the first_name, last_name, and height of the patient with the greatest height.
Ans: select first_name, last_name, MAX(height) AS height FROM patients;

Q10. Show all columns for patients who have one of the following patient_ids:
1,45,534,879,1000
Ans: select * from patients where patient_id = 1 OR patient_id = 45 OR patient_id = 534 OR patient_id = 879 OR patient_id = 1000;
 
 
Q11. Show the total number of admissions
Ans: select count(patient_id) from admissions;

Q12. Show all the columns from admissions where the patient was admitted and discharged on the same day.
Ans: select * from admissions WHERE admission_date = discharge_date;

Q13. Show the patient id and the total number of admissions for patient_id 579.

Ans: select patient_id , count(patient_id) AS total_admissions FROM admissions WHERE patient_id =579;

Q14. Based on the cities that our patients live in, show unique cities that are in province_id 'NS'?

Ans Select distinct city from patients where province_id = 'NS';

Q15. Write a query to find the first_name, last name and birth date of patients who has height greater than 160 and weight greater than 70
Ans: Select first_name, last_name, birth_date from patients where height > 160 AND weight > 70;

Q16. Write a query to find list of patients first_name, last_name, and allergies where allergies are not null and are from the city of 'Hamilton'

Ams: select first_name, last_name, allergies from patients where allergies IS NOT NULL and city = 'Hamilton';
 

MEDIUM LEVEL

Q17. Show unique birth years from patients and order them by ascending.
Ans: select distinct year(birth_date) from patients order by birth_date asc;

Q18. Show unique first names from the patients table which only occurs once in the list.

For example, if two or more people are named 'John' in the first_name column then don't include their name in the output list. If only 1 person is named 'Leo' then include them in the output.
Ans: select first_name from patients group by first_name having count(*) = 1;

Q19. Show patient_id and first_name from patients where their first_name start and ends with 's' and is at least 6 characters long.

Ans: select patient_id, first_name from patients where first_name like 'S%' and first_name like '%S' and Len(first_name) >= 6;

Q20. Show patient_id, first_name, last_name from patients whos diagnosis is 'Dementia'.

Primary diagnosis is stored in the admissions table.
Ans: select patients.patient_id, first_name, last_name from patients JOIN admissions ON patients.patient_id = admissions.patient_id where diagnosis = 'Dementia';
					OR
SELECT patient_id, first_name, last_name FROM patients WHERE patient_id IN (
    SELECT patient_id
    FROM admissions
    WHERE diagnosis = 'Dementia'
);

Q21. Display every patient's first_name.
Order the list by the length of each name and then by alphabetically.
Ans: select first_name from patients order by lenGTH(first_name), first_name ASC;

Q22. Show the total amount of male patients and the total amount of female patients in the patients table.
Display the two results in the same row.
Ans: SELECT 
    (SELECT COUNT(*) FROM patients WHERE gender = 'M') AS male_count,
    (SELECT COUNT(*) FROM patients WHERE gender = 'F') AS female_count;


Q23. Show first and last name, allergies from patients which have allergies to either 'Penicillin' or 'Morphine'. Show results ordered ascending by allergies then by first_name then by last_name.

Ans: select first_name, last_name, allergies from patients where allergies = 'Penicillin' OR allergies = 'Morphine' order by allergies, first_name, last_name ASC;


Q24. Show patient_id, diagnosis from admissions. Find patients admitted multiple times for the same diagnosis.
Ans: select patient_id, diagnosis from admissions group by patient_id, diagnosis having count(*) > 1;


Q25.   Show the city and the total number of patients in the city.
Order from most to least patients and then by city name ascending.

Ans: SELECT city,Count(*) AS num_patients FROM patients group by city order by num_patients desc, city asc;


Q26. Show first name, last name and role of every person that is either patient or doctor.
The roles are either "Patient" or "Doctor"

Ans: select first_name, last_name, 'Patient' AS role from patients
union all
Select first_name, last_name, 'Doctor' AS role from doctors;

Q27. Show all allergies ordered by popularity. Remove NULL values from query.

Ans: select allergies, Count(*) AS total_diagnosis From patients WHERE allergies IS NOT NULL group by allergies order by total_diagnosis desc;

Q28. Show all patient's first_name, last_name, and birth_date who were born in the 1970s decade. Sort the list starting from the earliest birth_date.

Ans: Select first_name, last_name, birth_date from patients WHERE year(birth_date) between 1970 AND 1979 ORDER BY birth_date ASC;

Q29. We want to display each patient's full name in a single column. Their last_name in all upper letters must appear first, then first_name in all lower case letters. Separate the last_name and first_name with a comma. Order the list by the first_name in decending order
EX: SMITH,jane

Ans: select concat(upper(last_name), ',' , lower(first_name)) from patients ORDER BY first_name DESC;

Q30. Show the province_id(s), sum of height; where the total sum of its patient's height is greater than or equal to 7,000.

Ans: Select province_id, SUM(height) AS sum_height from patients group by province_id having SUM(height) >= 7000;

Q31. Show the difference between the largest weight and smallest weight for patients with the last name 'Maroni'

Ans: Select  max(weight) - min(weight)  AS weight_data from patients where last_name = 'Maroni';

Q32. Show all of the days of the month (1-31) and how many admission_dates occurred on that day. Sort by the day with most admissions to least admissions.

Ans: select day(admission_date) AS day_number, Count(attending_doctor_id) AS number_of_admissions from admissions group by day(admission_date) order by number_of_admissions desc;

Q33. Show all columns for patient_id 542's most recent admission_date.

Ans: Select * from admissions where patient_id = 542 order by admission_date desc LIMIT 1;

Q34. Show patient_id, attending_doctor_id, and diagnosis for admissions that match one of the two criteria:
1. patient_id is an odd number and attending_doctor_id is either 1, 5, or 19.
2. attending_doctor_id contains a 2 and the length of patient_id is 3 characters.

Ans: select patient_id, attending_doctor_id, diagnosis from admissions WHERE (patient_id %2 != 0 AND (attending_doctor_id = 1 OR attending_doctor_id = 5 OR attending_doctor_id = 19)) OR (attending_doctor_id Like '%2%' AND (len(patient_id) = 3)) ;

Q35. Show first_name, last_name, and the total number of admissions attended for each doctor.

Every admission has been attended by a doctor.

Ans: select first_name, last_name ,count(attending_doctor_id) AS admissions_total 
from doctors as d 
JOIN admissions as a 
ON d.doctor_id = a.attending_doctor_id 
group by d.first_name, d.last_name;

Q36. For each doctor, display their id, full name, and the first and last admission date they attended.

Ans: Select d.doctor_id, concat(d.first_name,' ',d.last_name) AS full_name, MIN(a.admission_date) AS first_admission_date, MAX(a.admission_date) AS last_admission_date from doctors as d 
join admissions as a 
ON d.doctor_id = a.attending_doctor_id 
group by d.doctor_id, concat(d.first_name,' ',d.last_name) ;


Q37. Display the total amount of patients for each province. Order by descending.

Ans: Select province_name, Count(province_name) AS patient_count From province_names as pn JOIN patients as pa ON pn.province_id = pa.province_id group by province_name order by patient_count desc;

Q38. For every admission, display the patient's full name, their admission diagnosis, and their doctor's full name who diagnosed their problem.

Ans: select concat(p.first_name,' ',p.last_name) AS Patient_Name, a.diagnosis, concat(d.first_name,' ',d.last_name) AS Doctor_Name 
from patients As p 
JOIN admissions as a 
ON p.patient_id = a.patient_id
JOIN doctors As d 
ON d.doctor_id = a.attending_doctor_id;

Q39. display the first name, last name and number of duplicate patients based on their first name and last name.

Ex: A patient with an identical name can be considered a duplicate.

Ans: SELECT first_name, last_name, COUNT(*) AS duplicate_count FROM patients GROUP BY first_name, last_name HAVING COUNT(*) >= 2;

Q40. Display patient's full name,
height in the units feet rounded to 1 decimal,
weight in the unit pounds rounded to 0 decimals,
birth_date,
gender non abbreviated.

Convert CM to feet by dividing by 30.48.
Convert KG to pounds by multiplying by 2.205.

Ans: SELECT 
    CONCAT(first_name, ' ', last_name) AS patient_name, 
    ROUND(height / 30.48, 1) AS height, 
    ROUND(weight * 2.205, 0) AS weight, 
    birth_date, 
    CASE
        WHEN gender = 'M' THEN 'Male'
        WHEN gender = 'F' THEN 'Female'
        ELSE 'Unknown'
    END AS gender
FROM 
    patients;


Q41. Show patient_id, first_name, last_name from patients whose does not have any records in the admissions table. (Their patient_id does not exist in any admissions.patient_id rows.)

Ans: Select patient_id, first_name, last_name from patients where patient_id not IN( select patient_id from admissions);

  

HARD LEVEL


Q42. 
